\begin{frame}
    \frametitle{Welche Eigenschaften an Graphen setzen wir voraus?}
\begin{itemize}
    \item Einfache Graphen
    \item Bipartit
    \item Keine Unterscheidung zwischen isomorphen Graphen
    \begin{definition}
        $G$ und $H$ \textbf{isomorph} $:\Leftrightarrow$ Es gibt bijektive Abbildung $f: V(G) \to V(H)$, s.d.: $\{v,w\} \in E(G)$ $\Leftrightarrow$ $\{f(v),f(w)\} \in E(H)$. 
    \end{definition}
    \pause
    \item Zusammenhängend
    \begin{lemma}
        Ein Graph ist genau dann ein \stgr{}, wenn jede seiner Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-ten ein \stgr{} ist.
    \end{lemma}
    \pause
    \item Maximal reduziert
\end{itemize}


\end{frame}
\subsection{Maximal reduzierte Graphen}
\begin{frame}
    \frametitle{}
\begin{center}
    
    \begin{tikzpicture}
        
        \tikzset{orig/.style={usual,color=black, fill}}
        \tikzset{equi/.style={usual,color=blue}}
        \tikzset{sack/.style={usual,color=green}}
        
        \begin{scope}[scale=0.6]
            \node[orig, label=above:$a$] (a) at (2,2) {}; 
            \node[orig, label=above:$b$] (b) at (0,2) {}; 
            \node[orig, label=right:$c$] (c) at (0,1) {}; 
            \node[orig, label=below:$d$] (d) at (0,0) {}; 
            \node[orig, label=below:$e$] (e) at (2,0) {}; 
            \node[orig, label=left:$f$] (f) at (2,1) {};
            \draw[orig] (b) -- (c) -- (d) -- (e) -- (f) -- (a) -- (b) -- (e);
            
            \node[equi, label=below left: $\widetilde{d}$] (d2) at (-0.5,-1) {};
            \draw[equi] (d2) -- (c) (d2) -- (e);
            
            \node[sack, label=right:$1$] (1) at (3,1) {};
            \node[sack, label=right:$3$] (2) at (3,2) {};
            \node[sack, label=above left:$2$] (3) at (2,3) {};
            \node[sack, label=above left:$4$] (4) at (3,3) {};
            \draw[sack] (a) -- (4) -- (3)  (4) -- (2) -- (1);
        \end{scope}
        
        \only<2->{
        \begin{scope}[scale=0.5, xshift=5cm, yshift=5cm]
            \begin{gridComplete}{6}
                \stickRight 1 6
                \stickRight 2 6
                \stickUp 3 1
                \stickRight 4 6
                \stickUp 5 2
                \stickUp 6 1
                \anchorLabelNode{1}{a}
                \anchorLabelNode{2}{e}
                \anchorLabelNode{3}{f}
                \anchorLabelNode{4}{c}
                \anchorLabelNode{5}{d}
                \anchorLabelNode{6}{b}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}            
        \begin{scope}[scale=0.35, xshift=18cm, yshift=7cm]
            \begin{gridComplete}{11}
                \stickUp[sack] 5 1
                \stickUp[sack] 4 3
                \stickRight[sack] 3 5
                \stickRight[sack] 2 5
                \stickUp[equi] {9} 6
                \stickRight 1 {11}
                \stickRight 6 {11}
                \stickUp 7 1
                \stickRight 8 {11}
                \stickUp {10} 6
                \stickUp {11} 1
                \anchorLabelNode{1}{a}
                \anchorLabelNode{6}{e}
                \anchorLabelNode{7}{f}
                \anchorLabelNode{8}{c}
                \anchorLabelNode{10}{d}
                \anchorLabelNode{11}{b}
                \gridCorrect{11}
            \end{gridComplete}
            
        \end{scope}
        }
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\alt<2>{

    \begin{lemma}
        $G$ ist ein \stgr{} $\Leftrightarrow$ $G_R$ ist ein \stgr{}.
    \end{lemma}
    
    \begin{lemma}
        $G$ ist ein minimaler Nicht-\stgr{} $\Rightarrow$ $G$ ist maximal reduziert.
    \end{lemma}
    }{
        \begin{definition}
            Ein zusammenhängender Graph $G = (V,E)$ ist \textbf{maximal reduziert}, wenn:
            \begin{itemize}
                \item $\gradmin G \geq 2$
                \item Für alle Knoten $v,w \in V$, $v \neq w$ gilt: $\N v \neq \N w$
            \end{itemize}
            $H_R$ ist der größte induzierte Teilgraph eines Graphen $H$, der maximal reduziert ist und heißt \textbf{maximale Reduktion} von $H$. 
        \end{definition}
    }
\end{frame}

% \subsection{Isomorphismus}
% \begin{frame}
%     \frametitle{}
% \end{frame}
